[
    {
        "id": 102,
        "question": "Bir işin yabancısı olan, eli işe alışmamış, bir işi beceremeyen",
        "letter": "A",
        "answer": "acemi"
    },
    {
        "id": 521,
        "question": "İzmir ile ün salmış milföyden yapılan bir yiyecek",
        "letter": "B",
        "answer": "Boyoz"
    },
    {
        "id": 1372,
        "question": "İnce, yuvarlak kesilerek kızartılmış patates",
        "letter": "C",
        "answer": "Cips"
    },
    {
        "id": 1546,
        "question": "Ucu topuzlu değnek",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çomak"
    },
    {
        "id": 184,
        "question": "Zihinde beliren olayların, düşüncelerin bütünü, rüya",
        "letter": "D",
        "answer": "düş"
    },
    {
        "id": 204,
        "question": "Tutsak, köle",
        "letter": "E",
        "answer": "esir"
    },
    {
        "id": 1673,
        "question": "Verilmiş bir yargıyı kaldırma, bozma",
        "letter": "F",
        "answer": "Fesih, fesh etme, fesh etmek"
    },
    {
        "id": 1966,
        "question": "Tavla oyununda elinde kırık taşı bulunan oyuncunun attığı, uygun olmayan zar",
        "letter": "G",
        "answer": "GELE"
    },
    {
        "id": 1243,
        "question": "Kilit, menteşe, tel, çivi, vida gibi metal eşya, nalbur malzemeleri",
        "letter": "H",
        "answer": "Hırdavat, hirdavat, hırdavatçı, hirdavatci"
    },
    {
        "id": 1197,
        "question": "Gerçeğine benzetilerek yapılmış olan süs eşyası",
        "letter": "İ",
        "answer": "İmitasyon"
    },
    {
        "id": 1777,
        "question": "Genellikle spor aktivitesinde kullanılan, tek kişilik, uzun, dar, kürekle çekilerek giden, hafif tekne",
        "letter": "K",
        "answer": "Kano"
    },
    {
        "id": 1527,
        "question": "Sükseli, kalantor, gösterişli kimse",
        "letter": "L",
        "answer": "Lort"
    },
    {
        "id": 317,
        "question": "Aşırı olmayan, uygun, elverişli",
        "letter": "M",
        "answer": "makul, mâkul"
    },
    {
        "id": 1758,
        "question": "Bir olayın doğurduğu başka bir olay veya durum",
        "letter": "N",
        "answer": "Netice"
    },
    {
        "id": 909,
        "question": "Taş ya da maden çıkarılan yer",
        "letter": "O",
        "answer": "Ocak"
    },
    {
        "id": 364,
        "question": "Yalnız bir kişiye, bir şeye ait veya ilişkin olan",
        "letter": "Ö",
        "answer": "özel"
    },
    {
        "id": 668,
        "question": "Bir ilacın telkine dayalı bir etki ortaya çıkarma hali",
        "letter": "P",
        "answer": "Plasebo, Plasebo etkisi"
    },
    {
        "id": 402,
        "question": "Samimi olmayan, teklifli, ciddi",
        "letter": "R",
        "answer": "resmi"
    },
    {
        "id": 1270,
        "question": "Tarihte ilk yazılı metinlere sahip olan medeniyet",
        "letter": "S",
        "answer": "Sümer, Sümerler"
    },
    {
        "id": 898,
        "question": "Oda İçinde Tuğla Ya Da Taşdan Yapılmış Ocak",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şömine, somine"
    },
    {
        "id": 438,
        "question": "Üzüntülü düşünce durumu, kaygı, endişe",
        "letter": "T",
        "answer": "tasa, tasalanma, tasalanmak"
    },
    {
        "id": 1066,
        "question": "Dik ve derin yamaç",
        "letter": "U",
        "answer": "Uçurum"
    },
    {
        "id": 1702,
        "question": "Bir peygambere inanıp onun yolunu seçen kimselerin tümü",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ümmet, Ümmed"
    },
    {
        "id": 1838,
        "question": "SADECE CANLI HÜCRELERİ ENFEKTE EDEREK ÇOĞALAN MİKROSKOBİK ENFEKSİYON ETKENLERİ",
        "letter": "V",
        "answer": "Virüs"
    },
    {
        "id": 1584,
        "question": "Bir işten elde edilen iyi sonuç, fayda",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yarar"
    },
    {
        "id": 1591,
        "question": "Bir şeyin, bir olayın yol açtığı çıkar kaybı veya olumsuz, kötü sonuç",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zarar, ziyan"
    }
]